# Закрытие доступа к системе по IP-адресу

Для закрытия доступа группе IP-адресов нужно обладать правами на управление
сотрудниками, то есть, быть владельцем аккаунта или иметь роль администратора.

1.  Зайдите на страницу сотрудников или откройте меню, нажав на кнопку-небоскреб
    рядом с профилем.
2.  Нажмите «Ограничение доступа по IP». На странице сотрудников эта кнопка
    занимает верхний правый угол, а в меню — последний пункт списка.
3.  Нажмите «Добавить».
4.  Чтобы посмотреть, в каком формате можно вводить IP-адрес или маску, наведите
    курсор на вопросительный знак вверху окна.
5.  Введите нужный IP-адрес или маску.
6.  Нажмите «Сохранить».
7.  Чтобы снять ограничение, нажмите на кнопку-урну рядом с ограничением.

После закрытия доступа по IP все устройства, IP-адреса, которые отличаются от
указанных вами, не будут иметь доступа к сервису. После снятия ограничения
доступ восстановится.
«Ограничение доступа по IP» не влияет на доступ к основной учетной записи, в
основную учетную запись можно войти с любого IP адреса независимо от настроенных
ограничений.
